
                      En 1975, Robyn Davidson, una joven australiana de 25 años, se traslada a Alice Springs, en el centro de Australia, con la intención de emprender un viaje con camellos a través del desierto hacia el oeste, hasta llegar al océano Índico, recorriendo un total de 1.700 millas (2.700 kilómetros). Durante dos años trabaja en granjas de camellos para aprender todos sobre ellos y, sobre todo a domarlos. El mayor problema de Robyn es que apenas tiene dinero, así que escribe una carta a la revista National Geographic que acepta financiarle el viaje a condición de que permita que el fotógrafo Rick Smolan realice un reportaje fotográfico del recorrido. En 1977, Robyn inicia un viaje que tardará en completar nueve meses, acompañada de su perra Diggity y de cuatro camellos, dos machos, Dookie y Bub, una hembra salvaje que consiguió domesticar, Zeleika y el hijo de esta, Goliat.
La película, es un bonito cuaderno de viaje, con una cuidada fotografía de Mandy Walker que nos muestra imágenes seductoras de los bellos y áridos paisajes australianos, muchas de ellas son perfectas recreaciones de las fotografías originales. Unas imágenes que se complementa a la perfección con la banda sonora de Garth Stevenson. Pero tanta majestuosidad visual y su lenta narrativa hacen que a veces se sienta demasiado pausada y tranquila para ser una aventura por el desierto. A pesar de todo, el viaje en sí es fascinante e interesante y la película logra emocionar.
Gran parte del mérito de que la película resulte tan interesante es la presencia de Mia Wasikowska, (ya sabéis, la Alicia de Tim Burton), dando vida a la aventurera. La actriz se muestra sincera y conmovedora, a veces vulnerable y casi siempre decidida y rotunda. El viaje se ve animado por la presencia seductora y encantadora de Adam Driver, (pues sí, en esta también sale, últimamente este chico está en todas partes), como el fotógrafo que mantiene con ella una relación a veces romántica, a veces tensa y distante. En realidad, el fotógrafo solo se reunió con Davidson tres veces en todo el viaje.
        
            